［蘋果吹雞］港鐵車長醞釀明日罷工 新巴工會號召同業慢駛聲援

【20:14】港鐵發言人指，留意到網上流傳車長明日或會參與罷工，港鐵會密切留意各條鐵路綫的情況，按實際需要作出靈活調配。
【18:51】運輸署發言人指，運輸署的緊急事故交通協調中心會密切監察港鐵服務和整體交通情況，並與警方及公共運輸服務營辦商保持緊密聯繫。在交通服務受影響時，會盡快協調及實施相應的緊急交通及公共運輸服務安排，並適時透過傳媒、運輸署網頁及「香港出行易」手機應用程式，向公眾發放最新的交通消息，以便市民出行前預留時間並及早計劃行程。

網上盛傳大批港鐵車長因不滿早前港鐵管理層錯誤應對「白衣人闖入元朗西鐵站傷人」事件，令乘客受傷及連累前線車長無辜受外界指責，醞釀工業行動，若港鐵高層今天內仍沒有回應，車長們聲稱將於明早（30日）繁忙時間發動罷工。其中港鐵車長Peter向《蘋果》表示，呼籲港鐵各位良心車長響應罷工，即使明日因參加人數不足未能成事，亦希望能在一周內成功發動港鐵罷工，以示對抗爭者的支持以及對政府的不滿。「點解佢哋（示威者）可以為我哋犧牲，但我哋車長唔可以出一分力？」，他期望港鐵罷工能於8月5日前展開，並已有心理準備自己可能因罷工被解僱。

記者謝頌昕 麥超億

良心車長Peter認為不論任何職業，都有表達意見的權利，而港鐵作為交通運輸重要的一分子，加上現時香港人多次參與和平集會及遊行要求「反送中」都沒有作用，故假若今次有大批港鐵車長能響應呼籲罷工癱瘓交通，相信會帶來一點影響，有機會迫使港鐵甚至政府回應及交代事件。

他表示過往港鐵車長未有罷工，只是開咪廣播「支持香港人」，是因為同事覺得連串的抗爭運動中，仍有大量的市民需要乘搭港鐵，而車長的責任需要將乘客送到目的地，所以他們都選擇堅守崗位。

但近日所發生的連串事件，Peter坦言實在無法忍受走在前線抗爭的示威者，不斷為爭取港人的權益而受傷及被捕，而自己卻未能出一分力。所以他決定呼籲車長響應罷工，並預計每條鐵路綫需要至少20名車長響應罷工才能造成影響，而港鐵總共有10條綫，即至少200人響應罷才能有成效。

不過對於響應的人數，Peter表示不樂觀，又認為過去實名參與聯署，車長們都清楚後果所以發聲。但若呼籲車長參與罷工令列車服務癱瘓，可能會令車長遭受解雇或影響工作評分，牽涉到他們升職加薪等問題，令不少人雖然想表達不滿卻不敢參與行動，加上罷工行動亦未能廣泛討論，故組織罷工行動有一定困難。

對於參與罷工可能帶來的後果，Peter表示自己當然感到害怕，但亦有做心理準備會被停職或解雇。他坦言自己亦需要賺錢養家，「如果為咗贏份工或者表現，但輸咗個香港，到時候其實大家都輸咗」，他指若有多名車長響應造成大規模的罷工行動，故希望車長們挺身而出，為香港出一分力。

對於早前元朗西鐵站發生白衣人毆打市民的事件，不少言論都批評當時駕駛的女車長，Peter認為事件是車服控制中心的失誤，但女車長卻受千夫所指，責任應歸咎車服控制中心。他認為公司的回應「搵前線祭旗」，並沒有為員工著想。

不過Peter始終擔心，若港鐵及政府沒有作出合理的交代，警方沒有依法辦事，可能會令元朗白衣人事件再次出現，「如果下次係繁忙時間，唔同嘅站內發生，又冇防範之下，（對乘客和職員）傷害性極高。」

新世界第一巴士公司職工會（下稱新巴職工會）則在fb表示，呼籲巴士車長們明日慢駛撐港鐵罷工。新巴職工會指，對7月21日元朗鐵路站大批市民被持械人士（白衣人）襲擊及毆打感極度憤怒，對相關執法部門及鐵路公司處理手法表示失望。港鐵經常聲稱自己為世界級鐵路公司，但其對事件的處理手法令人遺憾。
過去一星期，政府就元朗事件，多次迴避問題及未有即時作出內部調查，令全港市民感覺恐慌，亦非常憤怒。新巴職工會予以強烈的不滿。

而對於各位不畏強權，以公開姓名參與聯署的港鐵車長，新巴職工會敬佩他們的智慧及勇氣，並想告訴港鐵車長，他們並不孤單，身為巴士從業員的人士也會與怹們心連心，站於同一陣線。

為表示對政府偏頗處理元朗襲擊事件的不滿，以及聲援各位參與聯署的港鐵車長，新巴職工會響應《塞爆港島》，呼籲全港巴士從業員明天緊守崗位，安全速度駕駛，緊密照顧傷健、老弱、幼兒及孕婦。工會並正研究進一步行動，呼籲各員工及市民留意事態發展。

港鐵發言人回應指，港鐵一直透過不同渠道與員工代表保持溝通。就7月21日於元朗站發生的事件，港鐵聆聽到前綫同事對有關情況的關注。管理層近日已先後多次與各組別的同事會面，希望更深入了解同事的關注，及就日後如何應對同類事件情交換意見。港鐵已留意到網上有傳，指車長或會於明天(7月30日)參與罷工活動，但港鐵相信港鐵員工都會以乘客的利益為大前提，緊守崗位，致力為乘客提供安全、可靠及舒適的鐵路服務。

港鐵又指，（明日）會密切留意各條鐵路綫的情況，按實際需要作出靈活調配。港鐵呼籲乘客，明早出門前請留意MTR Mobile、港鐵網頁的最新車務資訊及傳媒報道，以便計劃行程。若出現列車服務的影響，車務控制中心會盡力作出車務調動。請乘客體諒及留意車站及車廂廣播，以及聽從職員指示。

香港人齊上齊落
光復香港 時代革命

全面支持大罷工！

地鐵多唔多後備車長？

推

全港大罷工

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

push

車長呢

啲車長攞完光環打飛機就消失晒

完全冇人配合，交通一切正常

官塘綫已死

叉錯腳 跌電話 暈左 架車死火之類好常見

個人無事要繼續行程

唔好阻人 唔要入黑房抄牌

一齊體現香港人合作精神! 無人不合作 只有超合作

支持大罷工
墜道慢駛死火燈